倚天時期係唔係已經冇左全真教？

點解六大派圍攻光明頂冇全真份？

因為歷史上全真教向蒙古佬投降 依附元朝

金庸武俠的全真教是抗金抗元的一大主力，可事實上並非如此！全真教在王重陽、丘處機和尹志平時期，他們的主旨其實是親金元而遠南宋，畢生服務於異族朝廷的。閣下沒看錯，這才是全真教的真面目！換言之，《射鵰英雄傳》和《神鵰俠侶》中的全真教都是假的。相反，到了《倚天屠龍記》全真教達到的鼎盛時期。在金庸筆下的所有門派中，全真教是一個非常特別的門派，可以說小說中的它和歷史上的它完全背道而馳，而全真教也是一個最會適應歷史潮流的門派。也是因為這個原因，才成就了全真教在歷史上地位。

古墓派

有黃衫女

因為有左電腦

點解係倚天時期全真係鼎盛時期
但好似冇出現過咁

因為有email, 唔駛再傳真

成熟姐姐

問米問下金庸點解唔寫

正常，係得政府先用fax機。